《生物本能之基因重組》新穎科幻大放送

引言：
公元2520年，曾經稱霸地球多個世紀的人類這種高級生物如今頻臨滅絕，取而代之站在食物鏈頂端的是生物人，簡單而言就是人類與其他生物的基因重組而衍生的新型物種。
它的出現令「國」的概念消失，只因它們有強大的個人作戰能力——生物本能化。

文呢？

第一章：優勝劣汰
第一節：自保

「快逃啊！游隼.刄，你完全不夠它打的，它可是金雕.煭，利用你的優勢本能，拼命逃吧！現在自保是你唯一的選擇。」

自保

「快逃啊！游隼.刄，你完全不夠它打的，它可是金雕.煭，利用你的優勢本能，拼命逃吧！現在自保是你唯一的選擇。」陸龜.闔在堅硬無比的透明龜殼內對著游隼.刄叫嚷道。

在空曠的沙漠上，金雕.煭右手抬起額頭前處，神情兇煞，它的手指頂部處露出三隻鋒利的爪子，另一隻爪子則斷了，爪子在烈日的映射下閃爍著，畢竟它的利爪是金剛石材質，已經迫不及待獵殺眼前的刄。

闔和刄是在前埃及地域剛認識的朋友，兩人都自稱屬於溫和派生物人，並且兩個人性格差不多，故能快速結交成朋友。

一旁的闔根本幫不了忙，因為它的生物能只適合防守，擁有堅硬無比的龜殼令它逃過一劫。而刄的生物能是速度化，如果現在逃之夭夭相信煭根本追不到。

有人留言再更新

睇來冇人想睇

第二節：源於自信

「不！闔，你未免也太小瞧我？如果我想逃，以我的速度，呵呵，那傢伙能追捉到我？笑話。」刄露出自信的笑容，根本不把煭看在眼裡。

刄反而率先發起進攻，「俯衝游刺」時速高達驚人的350千米，煭只能模糊的看到它的身影，忽左忽右，向著自己而來，它自己根本判斷不了具體方向。剎那間，煭的腹部中了一記重拳，劇烈的痛楚令煭彎腰捂腹，剛才兇煞表情已變成真猙獰模樣，令煭更加勢要消滅刄。隨即又一個「俯衝游刺」，煭的右腿膝蓋也受到重擊，因失去平衡單膝跪在沙地上，刄的攻擊對煭而言，根本防不勝防。

闔看見這一幕目瞪口呆，簡直出乎意料意外，露出喜悅的笑容，似乎已經看到了勝利近在咫尺。

第三節：金剛爪

「你？金雕生物能？我還以為有多強大，看來也只有這點能耐罷了。聽著，別說我不給你機會，現在立馬給我消失，我還可以繞了你一命。」刄站在煭背後諷刺道。

「哈哈哈」煭一陣狂笑，然後伸直腰站立，繼而表情淡定說道：「不知死活的游隼，你還真以為你能避開我的金剛爪？剛才我只是在試探你的能力，完全沒有使用過金剛爪，要不？你再試多一次「俯衝游刺」？」

「還嘴硬，看來我要再次收拾你，你才會合上你的臭嘴！」刄說後在煭背後直接「俯衝游刺」，就在即將重擊煭腦後部之際，煭突然一個後轉身，右手金剛爪直接刺穿刄腹部，刄在煭面前一動不動，這個姿勢一直維持著，沙漠也吸乾了腹部直流而出的鮮血。

「不要！」闔在一旁哭嚷著，悲傷的情感化成無數滴眼淚，岩著通紅的臉頰，最後在下巴處滴落，沙漠也吸乾了眼淚。

「告訴你，哪怕速度有多快，我的金剛爪可是會自動察覺目標並刺穿而過，現在，對了，別說我不給你機會，我允許你說遺言」煭雙眼非常近距離對住刄。

有冇人支持下。🤦🏻‍♂️

第四節：虛驚

刄從地面上挺身而起，臉色蒼白，驚醒後雙手便連忙摸著腹部，沒有絲微痛楚，它便確定剛才的一切只是一場噩夢，臉上又恢復了該有的神色。

「沒事吧？刄，現在已經半夜了。」睡在一旁的闔被刄的動作吵醒。

這是它們在埃及認識後的第七天。

「沒事，只是一個逼真的噩夢，沒事。」刄回復到。「我剛才夢見我被其他生物人殺了。」

「夢而已，小事啦，繼續睡覺吧」闔說道。

街道又恢復了寧靜。

真係冇巴打欣賞？

咁多負評

第五節：橫尸遍野

清晨， 一縷縷陽光照射在闔的眼帘，似乎在喚醒熟睡中的它。闔慢慢睜開雙眼，眼前的影相也逐漸清晰，毅然從地面上站起來，再望向依然熟睡中的刄，接著便走出臨時住所，直接在地面上由石頭搭建而成的簡陋圍屋，能遮風擋雨已經很滿足。

寬闊的街道上橫尸遍野，各種生物人不是斷肢就是血肉模糊，很難見到一具完整的尸體。

從血跡顏色判斷，這裡應該不久前有一場大殺戮。

闔和刄也只是昨天剛到達這裡，面對大量尸體，它們見怪不怪。

第六節：動靜

闔正在環顧四周時，不遠處突然有小動靜，好奇心使它岩著聲源處快速跑去。

到達聲源處，闔並沒有看見其他人生物人，只注意到地上已經破碎的玻璃片，推測有生物人不小心踩破。

突然，身旁一個不起眼的垃圾桶猛然向著闔衝擊，警察性敏感的闔立即開啟「堅系龜殼」包圍住自己，抵擋了垃圾桶的衝擊。

第七節：唯一倖存者

闔在透明龜殼內，眼睛筆直望著垃圾桶變成人樣，原來它是生物人變色龍.颿。

颿眼睛通紅，那是依稀可見的血絲佈滿白眼球，充滿殺氣，默不作聲直瞪著闔。

「我…沒有惡意的，只是剛好路過這裡，我對這裡發生的一切什麼都不知道，冷靜...」闔用溫和的語氣連忙解釋道，生怕颿誤會它是兇手之一。

颿聽後繼續維持原態，兩個人氣氛很僵硬。

「停！我們真的是路過的，如果想殺你一早就動手，還磨磨蹭蹭幹什麼。」刄聽到動靜後趕過來，並一同解釋道。

「這條村落...的...生物人...除了我...全部，全部...都死光了...」此時颿慢慢放下戒心，支支吾吾說道，眼睛依然通紅，但這次眼眶泛著淚珠。

推呀！！

第八節：組織

「你知道它們是什麼來歷嗎？」闔問到。

「白老鼠.蔚！」颿激動地答道。

「什麼！竟然是它們！以吸取天下生物人本能為目的蔚組織！」刄接驚訝接話道。

「對」颿顯得好沮喪，「我因為能模仿任何物體的本能隱藏自己，所以才能躲過一劫，我什麼都做不了，只能眼睜睜看著它們被殺戮，被提取本能，我真的什麼都做不了，我真的很失敗。」

「你能活下來已經很幸運了，不要再說氣餒的話了，硬拼也只是送命的份。」闔安慰道。

第九節：一同尋找目標

「你們來這裡幹什麼？」颿開始用溫和的語氣問道。

「我和刄只是前幾天剛好在這裡遇見並認識的，它現在跟隨我去一同去尋找鬼鳳蝶.釹，至於什麼原因，我之後再跟你解釋。」闔答道。

「傳說中能扭轉時光的釹！帶上我！我要扭轉時光拯救這裡的村民！」颿懇請道。

心地善良的闔見狀，鑒於它的出發點，便答應它的懇請。「也好，多一個同行也可以多一個照應」。

刄沒有出聲，一旁聽著。

就這樣，三個人結伴一同尋找釹

沒有人。。。😫

第二十節：地下城

時間：2560年 地點：美利堅地下城

美利堅地下城本來是由美國在當初地球開始爆發生物人暴動時為逃避生物人威脅而廣招全球各領域專家傾力建造，城里面的人以吃莊稼為主，因為轉基因種子已經不需要陽光也能生長，故城內人食物可以自供自足。

後來一部分生物人發現地下城，大舉進攻，幾乎殺盡所有地下城人類。

這些生物人佔領地下城後，擁有強大生物能的蚯蚓.爻站出來提議道「現在地表上的生物人大多無惡不作！生性殘忍，而我相信地下城裡的生物人本性善良，我提議我們在這裡可以利用人類的技術長遠生活下來，長久不衰！如果你們其中有生物人覺得這种生活太無聊，現在你們可以大搖大擺離開，我們不會阻止你們的志向！」

爻的提議一出，大多數生物人歡呼雀躍表示讚同，當然，還是有少量生物人從生物人群中分離出來，準備離開地下城。

「叟」的一聲，爻施展「蚓分身」，100個爻分身圍住這些脫離者，步步緊逼，不到一分鐘時間，全部被殲滅。

其餘的生物人見到這場景後，歡呼聲更加熱烈，至此，爻正式成為了地下城的領者，並制定相應的地下城條規，以保證地下城可持續發展。

第二十一節：肉食

城內：

「六角龍魚.囧！別亂跑呀，快跟我回家吃飯去，等下你媽媽要責怪我看護不利了。」長尾雞.櫻勸說著。生性活潑的囧四處溜達的，畢竟它才8歲，那是孩子的天真無邪。

「姐姐，我要吃肉...肉肉...肉肉...」楚楚可憐的囧用娃娃音重複著。

自生物人統治地球後，無數的動物被獵殺或因提取基因而死亡，如今幾乎滅絕，囧娃口中所說的「肉肉」根本難以實現，除非是吃生物人，但這種途徑在地下城裡是違規的，一經發現，五馬分尸，刻不容緩。

「肉類這種食物囧娃明明出生到現在沒有接觸過，為什麼它會有這個概念，而且已經提過好多次」櫻百思不得其解暗想著。

搵條支持下都咁難呀

加油

點評下都好。。。。☺️

講多D 起源 同埋描述打鬥過程？？